Entität: TrafficFlowObserved  
============================  
[Offene Lizenz](https://github.com/smart-data-models//dataModel.Transportation/blob/master/TrafficFlowObserved/LICENSE.md)  
Globale Beschreibung: **Eine Beobachtung der Verkehrsflussbedingungen an einem bestimmten Ort und zu einer bestimmten Zeit.**  

## Liste der Eigenschaften  

- `address`: Die Postanschrift.  - `alternateName`: Ein alternativer Name für diesen Artikel  - `areaServed`: Das geografische Gebiet, in dem eine Dienstleistung oder ein angebotener Artikel erbracht wird  - `averageGapDistance`: Durchschnittlicher Lückenabstand zwischen aufeinanderfolgenden Fahrzeugen  - `averageHeadwayTime`: Durchschnittliche Vorbeifahrtszeit. Die Vorbeifahrtszeit ist die Zeit, die zwischen zwei aufeinanderfolgenden Fahrzeugen verstreicht  - `averageVehicleLength`: Durchschnittliche Länge der durchfahrenden Fahrzeuge während  
    dem Beobachtungszeitraum  - `averageVehicleSpeed`: Durchschnittsgeschwindigkeit der durchfahrenden Fahrzeuge während des Beobachtungszeitraums  - `congested`:  Kennzeichnet, ob während des Beobachtungszeitraums ein Verkehrsstau auf der betreffenden Fahrspur vorlag. Das Fehlen dieses Attributs bedeutet keinen Stau  - `dataProvider`: Eine Folge von Zeichen, die den Anbieter der harmonisierten Dateneinheit identifiziert.  - `dateCreated`: Zeitstempel der Entitätserstellung. Dieser wird normalerweise von der Speicherplattform zugewiesen.  - `dateModified`: Zeitstempel der letzten Änderung der Entität. Dieser wird in der Regel von der Speicherplattform vergeben.  - `dateObserved`: Das Datum und die Uhrzeit dieser Beobachtung im ISO8601 UTC-Format. Sie kann durch einen bestimmten Zeitpunkt oder durch ein ISO8601-Intervall dargestellt werden. Als Workaround für die fehlende Unterstützung von Orion Context Broker für Datumsintervalle können zwei separate Attribute verwendet werden: `dateObservedFrom`, `dateObservedTo`. [DateTime](https://schema.org/DateTime) oder ein ISO8601-Intervall, dargestellt als [Text](https://schema.org/Text)  - `dateObservedFrom`: Startdatum und -uhrzeit des Beobachtungszeitraums. Siehe `dateObserved`  - `dateObservedTo`: Datum und Uhrzeit des Endes des Beobachtungszeitraums. Siehe `dateObserved`  - `description`: Eine Beschreibung dieses Artikels  - `id`: Eindeutiger Bezeichner der Entität  - `intensity`: Gesamtzahl der während dieses Beobachtungszeitraums erkannten Fahrzeuge  - `laneDirection`: Übliche Fahrtrichtung auf der Fahrspur, auf die sich diese Beobachtung bezieht. Dieses Attribut ist nützlich, wenn sich die Beobachtung nicht auf einen Straßenabschnitt bezieht, so dass die Fahrtrichtung des beobachteten Verkehrsflusses ermittelt werden kann. Enum:vorwärts, rückwärts'. Siehe RoadSegment für eine Beschreibung der Semantik dieser Werte.  - `laneId`: Fahrspur-Bezeichner. Die Identifizierung der Fahrspur erfolgt anhand der Konventionen der RoadSegment-Entität, die auf [OpenStreetMap](http://wiki.openstreetmap.org/wiki/Forward_%26_backward,_left_%26_right) basieren.  - `location`:   - `name`: Der Name dieses Elements.  - `occupancy`: Anteil der Beobachtungszeit, in der ein Fahrzeug die beobachtete Fahrspur belegt hat  - `owner`: Eine Liste mit einer JSON-kodierten Zeichenfolge, die auf die eindeutigen Ids der Eigentümer verweist  - `refRoadSegment`: Betroffener Straßenabschnitt, auf dem die Beobachtung gemacht wurde. Verweis auf eine Entität vom Typ RoadSegment  - `reversedLane`: Kennzeichnet, ob der Verkehr auf der Spur während des Beobachtungszeitraums umgedreht wurde. Das Fehlen dieses Attributs bedeutet, dass keine Fahrspurumkehr stattfand  - `seeAlso`: Liste von uri, die auf zusätzliche Ressourcen über das Element verweist  - `source`: Eine Folge von Zeichen, die die ursprüngliche Quelle der Entitätsdaten als URL angibt. Empfohlen wird der voll qualifizierte Domänenname des Quellanbieters oder die URL zum Quellobjekt.  - `type`: NGSI-Entitätstyp. Es muss TrafficFlowObserved sein  - `vehicleSubType`: Es ermöglicht die Angabe eines Untertyps von `vehicleType`, z. B. wenn `vehicleType` auf `Lorry` gesetzt ist, kann der `vehicleSubType` `OGV1` oder `OGV2` sein, um weitere Informationen über den genauen Fahrzeugtyp zu übermitteln.  - `vehicleType`: Art des Fahrzeugs unter dem Gesichtspunkt seiner strukturellen Merkmale. Enum:'agriculturalVehicle, bicycle, bus, minibus, car, caravan, tram, tanker, carWithCaravan, carWithTrailer, lorry, moped, motorcycle, motorcycleWithSideCar, motorscooter, trailer, van, constructionOrMaintenanceVehicle, trolley, binTrolley, sweepingMachine, cleaningTrolley'    
Erforderliche Eigenschaften  
- `dateObserved`  - `id`  - `type`    
Dieses Unternehmen ist hauptsächlich mit den vertikalen Segmenten Automotive und Smart City und den damit verbundenen IoT-Anwendungen verbunden.  
## Datenmodell Beschreibung der Eigenschaften  
Alphabetisch sortiert (für Details anklicken)  
<details><summary><strong>full yaml details</strong></summary>    
```yaml  
TrafficFlowObserved:    
  description: 'An observation of traffic flow conditions at a certain place and time.'    
  properties:    
    address:    
      description: 'The mailing address.'    
      properties:    
        addressCountry:    
          description: 'Property. The country. For example, Spain. Model:''https://schema.org/Text'''    
          type: string    
        addressLocality:    
          description: 'Property. The locality in which the street address is, and which is in the region. Model:''https://schema.org/Text'''    
          type: string    
        addressRegion:    
          description: 'Property. The region in which the locality is, and which is in the country. Model:''https://schema.org/Text'''    
          type: string    
        areaServed:    
          description: 'Property. The geographic area where a service or offered item is provided. Model:''https://schema.org/Text'''    
          type: string    
        postOfficeBoxNumber:    
          description: 'Property. The post office box number for PO box addresses. For example, Spain. Model:''https://schema.org/Text'''    
          type: string    
        postalCode:    
          description: 'Property. The postal code. For example, Spain. Model:''https://schema.org/Text'''    
          type: string    
        streetAddress:    
          description: 'Property. The street address. Model:''https://schema.org/Text'''    
          type: string    
      type: Property    
    alternateName:    
      description: 'An alternative name for this item'    
      type: Property    
    areaServed:    
      description: 'The geographic area where a service or offered item is provided'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    averageGapDistance:    
      description: 'Average gap distance between consecutive vehicles'    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Number    
        units: 'meter (m)'    
    averageHeadwayTime:    
      description: 'Average headway time. Headway time is the time ellapsed between two consecutive vehicles'    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Number    
        units: 'second (s)'    
    averageVehicleLength:    
      description: |-    
        Average length of the vehicles transiting during    
            the observation period    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Number    
        units: 'meter (m)'    
    averageVehicleSpeed:    
      description: 'Average speed of the vehicles transiting during the observation period'    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Number    
        units: 'Kilometer per hour (Km/h)'    
    congested:    
      description: ' Flags whether there was a traffic congestion during the observation period in the referred lane. The absence of this attribute means no traffic congestion'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Boolean.    
    dataProvider:    
      description: 'A sequence of characters identifying the provider of the harmonised data entity.'    
      type: Property    
    dateCreated:    
      description: 'Entity creation timestamp. This will usually be allocated by the storage platform.'    
      format: date-time    
      type: Property    
    dateModified:    
      description: 'Timestamp of the last modification of the entity. This will usually be allocated by the storage platform.'    
      format: date-time    
      type: Property    
    dateObserved:    
      description: 'The date and time of this observation in ISO8601 UTC format. It can be represented by an specific time instant or by an ISO8601 interval. As a workaround for the lack of support of Orion Context Broker for datetime intervals, it can be used two separate attributes: `dateObservedFrom`, `dateObservedTo`. [DateTime](https://schema.org/DateTime) or an ISO8601 interval represented as [Text](https://schema.org/Text)'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/DateTime.    
    dateObservedFrom:    
      description: 'Observation period start date and time. See `dateObserved`'    
      format: date-time    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Datetime.    
    dateObservedTo:    
      description: 'Observation period end date and time. See `dateObserved`'    
      format: date-time    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Datetime.    
    description:    
      description: 'A description of this item'    
      type: Property    
    id:    
      anyOf: &trafficflowobserved_-_properties_-_owner_-_items_-_anyof    
        - description: 'Property. Identifier format of any NGSI entity'    
          maxLength: 256    
          minLength: 1    
          pattern: ^[\w\-\.\{\}\$\+\*\[\]`|~^@!,:\\]+$    
          type: string    
        - description: 'Property. Identifier format of any NGSI entity'    
          format: uri    
          type: string    
      description: 'Unique identifier of the entity'    
      type: Property    
    intensity:    
      description: 'Total number of vehicles detected during this observation period'    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Number.    
    laneDirection:    
      description: 'Usual direction of travel in the lane referred by this observation. This attribute is useful when the observation is not referencing any road segment, allowing to know the direction of travel of the traffic flow observed. Enum:forward, backward''. See RoadSegment for a description of the semantics of these values.'    
      enum:    
        - forward    
        - backward    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    laneId:    
      description: 'Lane identifier. Lane identification is done using the conventions defined by RoadSegment entity which are based on [OpenStreetMap](http://wiki.openstreetmap.org/wiki/Forward_%26_backward,_left_%26_right).'    
      minimum: 1    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Number    
    location:    
      $id: https://geojson.org/schema/Geometry.json    
      $schema: "http://json-schema.org/draft-07/schema#"    
      oneOf:    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 2    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - Point    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON Point'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  type: number    
                minItems: 2    
                type: array    
              minItems: 2    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - LineString    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON LineString'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    type: number    
                  minItems: 2    
                  type: array    
                minItems: 4    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - Polygon    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON Polygon'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  type: number    
                minItems: 2    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiPoint    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiPoint'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    type: number    
                  minItems: 2    
                  type: array    
                minItems: 2    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiLineString    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiLineString'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    items:    
                      type: number    
                    minItems: 2    
                    type: array    
                  minItems: 4    
                  type: array    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiPolygon    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiPolygon'    
          type: object    
      title: 'GeoJSON Geometry'    
    name:    
      description: 'The name of this item.'    
      type: Property    
    occupancy:    
      description: 'Fraction of the observation time where a vehicle has been occupying the observed lane'    
      maximum: 1    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Number.    
    owner:    
      description: 'A List containing a JSON encoded sequence of characters referencing the unique Ids of the owner(s)'    
      items:    
        anyOf: *trafficflowobserved_-_properties_-_owner_-_items_-_anyof    
        description: 'Property. Unique identifier of the entity'    
      type: Property    
    refRoadSegment:    
      description: 'Concerned road segment on which the observation has been made. Reference to an entity of type RoadSegment'    
      format: uri    
      type: Relationship    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/URL    
    reversedLane:    
      description: 'Flags whether traffic in the lane was reversed during the observation period. The absence of this attribute means no lane reversion'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Boolean.    
    seeAlso:    
      description: 'list of uri pointing to additional resources about the item'    
      oneOf:    
        - items:    
            - format: uri    
              type: string    
          minItems: 1    
          type: array    
        - format: uri    
          type: string    
      type: Property    
    source:    
      description: 'A sequence of characters giving the original source of the entity data as a URL. Recommended to be the fully qualified domain name of the source provider, or the URL to the source object.'    
      type: Property    
    type:    
      description: 'NGSI Entity type. It has to be TrafficFlowObserved'    
      enum:    
        - TrafficFlowObserved    
      type: Property    
    vehicleSubType:    
      description: 'It allows to specify a sub type of `vehicleType`, eg if the `vehicleType` is set to `Lorry` the `vehicleSubType` may be `OGV1` or `OGV2` to convey more information about the exact type of vehicle.'    
      type: Property    
    vehicleType:    
      description: 'Type of vehicle from the point of view of its structural characteristics. Enum:''agriculturalVehicle, bicycle, bus, minibus, car, caravan, tram, tanker, carWithCaravan, carWithTrailer, lorry, moped, motorcycle, motorcycleWithSideCar, motorscooter, trailer, van, constructionOrMaintenanceVehicle, trolley, binTrolley, sweepingMachine, cleaningTrolley'''    
      enum:    
        - agriculturalVehicle    
        - bicycle    
        - bus    
        - minibus    
        - car    
        - caravan    
        - tram    
        - tanker    
        - carWithCaravan    
        - carWithTrailer    
        - lorry    
        - moped    
        - motorcycle    
        - motorcycleWithSideCar    
        - motorscooter    
        - trailer    
        - van    
        - constructionOrMaintenanceVehicle    
        - trolley    
        - binTrolley    
        - sweepingMachine    
        - cleaningTrolley    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
  required:    
    - id    
    - type    
    - dateObserved    
  type: object    
```  
</details>    
## Beispiel-Nutzlasten  
#### TrafficFlowObserved NGSI-v2 key-values Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für einen TrafficFlowObserved im JSON-LD-Format als Key-Values. Dies ist kompatibel mit NGSI-v2 bei Verwendung von `options=keyValues` und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "id": "TrafficFlowObserved-Valladolid-osm-60821110",  
  "type": "TrafficFlowObserved",  
  "laneId": 1,  
  "address": {  
    "streetAddress": "Avenida de Salamanca",  
    "addressLocality": "Valladolid",  
    "addressCountry": "ES"  
  },  
  "location": {  
    "type": "LineString",  
    "coordinates": [  
      [-4.73735395519672, 41.6538181849672],  
      [-4.73414858659993, 41.6600594193478],  
      [-4.73447575302641, 41.659585195093]  
    ]  
  },  
  "dateObserved": "2016-12-07T11:10:00/2016-12-07T11:15:00",  
  "dateObservedFrom": "2016-12-07T11:10:00Z",  
  "dateObservedTo": "2016-12-07T11:15:00Z",  
  "averageHeadwayTime": 0.5,  
  "intensity": 197,  
  "occupancy": 0.76,  
  "averageVehicleSpeed": 52.6,  
  "averageVehicleLength": 9.87,  
  "reversedLane": false,  
  "laneDirection": "forward"  
}  
```  
#### TrafficFlowObserved NGSI-v2 normalisiert Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für einen TrafficFlowObserved im JSON-LD-Format als normalisiert. Dies ist kompatibel mit NGSI-v2, wenn keine Optionen verwendet werden und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "id": "TrafficFlowObserved-Valladolid-osm-60821110",  
  "type": "TrafficFlowObserved",  
  "dateObserved": {  
    "value": "2016-12-07T11:10:00/2016-12-07T11:15:00"  
  },  
  "laneDirection": {  
    "value": "forward"  
  },  
  "dateObservedFrom": {  
    "type": "DateTime",  
    "value": "2016-12-07T11:10:00Z"  
  },  
  "averageVehicleLength": {  
    "value": 9.87  
  },  
  "averageHeadwayTime": {  
    "value": 0.5  
  },  
  "occupancy": {  
    "value": 0.76  
  },  
  "reversedLane": {  
    "value": false  
  },  
  "dateObservedTo": {  
    "type": "DateTime",  
    "value": "2016-12-07T11:15:00Z"  
  },  
  "intensity": {  
    "value": 197  
  },  
  "laneId": {  
    "value": 1  
  },  
  "location": {  
    "type": "geo:json",  
    "value": {  
      "type": "LineString",  
      "coordinates": [  
        [-4.73735395519672, 41.6538181849672],  
        [-4.73414858659993, 41.6600594193478],  
        [-4.73447575302641, 41.659585195093]  
      ]  
    }  
  },  
  "address": {  
    "type": "PostalAddress",  
    "value": {  
      "addressLocality": "Valladolid",  
      "addressCountry": "ES",  
      "streetAddress": "Avenida de Salamanca"  
    }  
  },  
  "averageVehicleSpeed": {  
    "value": 52.6  
  }  
}  
```  
#### TrafficFlowObserved NGSI-LD key-values Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für einen TrafficFlowObserved im JSON-LD-Format als Key-Values. Dies ist kompatibel mit NGSI-LD bei Verwendung von `options=keyValues` und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "id": "urn:ngsi-ld:TrafficFlowObserved:TrafficFlowObserved-Valladolid-osm-60821110",  
  "type": "TrafficFlowObserved",  
  "dateObserved": {  
    "type": "Property",  
    "value": "2016-12-07T11:10:00/2016-12-07T11:15:00"  
  },  
  "laneDirection": {  
    "type": "Property",  
    "value": "forward"  
  },  
  "dateObservedFrom": {  
    "type": "Property",  
    "value": {  
      "@type": "DateTime",  
      "@value": "2016-12-07T11:10:00Z"  
    }  
  },  
  "averageVehicleLength": {  
    "type": "Property",  
    "value": 9.87  
  },  
  "averageHeadwayTime": {  
    "type": "Property",  
    "value": 0.5  
  },  
  "occupancy": {  
    "type": "Property",  
    "value": 0.76  
  },  
  "reversedLane": {  
    "type": "Property",  
    "value": false  
  },  
  "dateObservedTo": {  
    "type": "Property",  
    "value": {  
      "@type": "DateTime",  
      "@value": "2016-12-07T11:15:00Z"  
    }  
  },  
  "intensity": {  
    "type": "Property",  
    "value": 197  
  },  
  "laneId": {  
    "type": "Property",  
    "value": 1  
  },  
  "location": {  
    "type": "GeoProperty",  
    "value": {  
      "type": "LineString",  
      "coordinates": [  
        [  
          -4.73735395519672,  
          41.6538181849672  
        ],  
        [  
          -4.73414858659993,  
          41.6600594193478  
        ],  
        [  
          -4.73447575302641,  
          41.659585195093  
        ]  
      ]  
    }  
  },  
  "address": {  
    "type": "Property",  
    "value": {  
      "addressLocality": "Valladolid",  
      "addressCountry": "ES",  
      "streetAddress": "Avenida de Salamanca",  
      "type": "PostalAddress"  
    }  
  },  
  "averageVehicleSpeed": {  
    "type": "Property",  
    "value": 52.6  
  },  
  "@context": [  
    "https://smartdatamodels.org/context.jsonld",  
    "https://uri.etsi.org/ngsi-ld/v1/ngsi-ld-core-context.jsonld"  
  ]  
}  
```  
#### TrafficFlowObserved NGSI-LD normalisiert Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für ein TrafficFlowObserved im JSON-LD-Format als normalisiert. Dies ist kompatibel mit NGSI-LD, wenn keine Optionen verwendet werden und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "@context": [  
    "https://smartdatamodels.org/context.jsonld",  
    "https://uri.etsi.org/ngsi-ld/v1/ngsi-ld-core-context.jsonld"  
  ],  
  "address": {  
    "addressCountry": "ES",  
    "addressLocality": "Valladolid",  
    "streetAddress": "Avenida de Salamanca",  
    "type": "PostalAddress"  
  },  
  "averageHeadwayTime": 0.5,  
  "averageVehicleLength": 9.87,  
  "averageVehicleSpeed": 52.6,  
  "dateObserved": "2016-12-07T11:10:00/2016-12-07T11:15:00",  
  "dateObservedFrom": {  
    "@type": "DateTime",  
    "@value": "2016-12-07T11:10:00Z"  
  },  
  "dateObservedTo": {  
    "@type": "DateTime",  
    "@value": "2016-12-07T11:15:00Z"  
  },  
  "id": "urn:ngsi-ld:TrafficFlowObserved:TrafficFlowObserved-Valladolid-osm-60821110",  
  "intensity": 197,  
  "laneDirection": "forward",  
  "laneId": 1,  
  "location": {  
    "coordinates": [  
      [  
        -4.73735395519672,  
        41.6538181849672  
      ],  
      [  
        -4.73414858659993,  
        41.6600594193478  
      ],  
      [  
        -4.73447575302641,  
        41.659585195093  
      ]  
    ],  
    "type": "LineString"  
  },  
  "occupancy": 0.76,  
  "reversedLane": false,  
  "type": "TrafficFlowObserved"  
}  
```  
